\subsubsection{Node.js}

Stworzono przykładową aplikację Node.js odpowiadającą na~zapytania GET na~porcie 8080.
Pliki package.json oraz index.js umieszczono w~katalogu src/.
\begin{verbatim}
// package.json
{
  "name": "docker-nodejs-hello-world",
  "private": true,
  "version": "0.0.1",
  "description": "Node.js Hello world using docker",
  "author": "Marcin Bychawski <marcin@bychawski.net>",
  "dependencies": {
    "express": "3.2.4"
  }
}
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
// index.js
var express = require('express');

var PORT = 8080;

var app = express();
app.get('/', function (req, res) {
    res.send('Hello docker!\n');
});

app.listen( PORT );

console.log('Running on port ' + PORT);
\end{verbatim}

Następnie stworzono plik Dockerfile definiujący nowy obraz oparty na~ubuntu:14.04 oraz
zawierający środowisko Node.js. Wystawiono również port 8080, który miała nasłuchiwać
przykładowa aplikacja.

\begin{verbatim}
FROM    ubuntu:14.04

# Install Node.js
RUN     sudo apt-get -y install curl
RUN     curl -sL https://deb.nodesource.com/setup | sudo bash -
RUN     sudo apt-get -y install nodejs

# Copy app source
COPY    src /src

# Install deps
RUN     cd /src; npm install


EXPOSE  8080
CMD ["node", "/src/index.js"]
\end{verbatim}

Następnie przeprowadzono budowanie nowego obrazu oraz uruchomiono kontener. Parametr wywołania -p
określał lokalny port, na~który miał być mapowany port 8080 istniejący w przestrzeni kontenera.
\begin{verbatim}
sudo docker build -t {username}/ubuntu-node-hello .
sudo docker run -p 4900:8080 -d {username}/ubuntu-node-hello
\end{verbatim}

Na koniec sprawdzono działanie aplikacji wysyłając zapytanie HTTP GET na~port 4900.
\begin{verbatim}
curl -i localhost:4900

    HTTP/1.1 200 OK
    X-Powered-By: Express
    Content-Type: text/html; charset=utf-8
    Content-Length: 14
    Date: Fri, 17 Apr 2015 11:55:27 GMT
    Connection: keep-alive

    Hello docker!
\end{verbatim}
